{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024820",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양양 영혈사 아미타불도"
    },
    "text": "襄陽霊穴寺阿弥陀仏道\\n\n江原特別自治道 襄陽郡襄陽邑仏堂コルキル346\\n\n江原特別自治道にある襄陽郡襄陽邑の霊穴寺には、朝鮮時代の阿弥陀仏図が所蔵されています。この仏画は、阿弥陀仏を中心に迦葉尊者と阿南尊者、帝釈天と梵天、観音菩薩と太子菩薩、そして10代の弟子と4天王が描かれています。中心部には阿弥陀仏坐像があり、その周りには迦葉尊者や阿南尊者、帝釈天と梵天、観音菩薩と大世知菩薩たちが配置されています。さらに、上段には10代弟子が、下段には4天王が位置しています。 阿弥陀仏は蓮華台座の上に座り、頭と体には円形の頭光と身光が巻かれています。右手は胸まで上げられ、親指と中指が合わせられています。左手は膝の上に置かれ、あくび中生印の手印をしています。阿弥陀仏の右側の迦葉尊者は白髪と白いひげで、合掌した姿勢をしています。左側の阿南尊者ははげ頭で経典を持っています。 また、仏画の下部には帝釈川と梵川が描かれており、観音菩薩と大世知菩薩はそれぞれ宝冠や浄瓶、如意宝珠を持っています。作品全体には赤色と緑色が使用されており、金を活用して金製の材質を表現しています。人物と人物の間は緑色と黄色の雲で表現されています。また、四天王たちも風采がよく描かれており、それぞれ塔や刀剣、琵琶などの地物を持っています。10代の弟子たちは西洋画法を使って陰影を表現しており、それぞれが合掌したり扇子を持っていたりと、個性を表現しています。画面の右下には赤色の別紙に画記が記録されており、この作品が1821年5月に奉安されたことが確認されています。また、この仏画が最初から霊穴寺に奉安されたこともわかります。 この作品は、火器が残っていることから、絵の製作年代や作家を確認することができます。また、仏画が奉安された寺院において、原型をそのまま伝えているという点でも意義があります。この仏画は、2015年3月6日に江原特別自治道の文化財資料第166号に指定され、2019年11月29日に江原特別自治道有形文化財第180号に再指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "霊穴寺はどこにありますか？",
            "answer": "霊穴寺は江原特別自治道の襄陽郡襄陽邑にあります。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏図にはどのような仏菩薩が描かれていますか？",
            "answer": "阿弥陀仏図には阿弥陀仏を中心に迦葉尊者、阿南尊者、帝釈天、梵天、観音菩薩、太子菩薩、10代の弟子、4天王が描かれています。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏の姿勢や手の印はどのようなものですか？",
            "answer": "阿弥陀仏は蓮華台座の上に座り、右手は胸まで上げられ、親指と中指が合わされています。左手は膝の上に置かれ、あくび中生印の手印をしています。"
        },
        {
            "question": "迦葉尊者と阿南尊者はどのような姿勢をしていますか？",
            "answer": "迦葉尊者は白髪と白いひげで、合掌した姿勢をしています。阿南尊者ははげ頭で経典を持っています。"
        },
        {
            "question": "仏画の下部に描かれている川の名前は何ですか？",
            "answer": "仏画の下部には帝釈川と梵川が描かれています。"
        },
        {
            "question": "仏画の色彩にはどのような色が使用されていますか？",
            "answer": "仏画では赤色と緑色が主に使用されており、金を活用して金製の材質を表現しています。"
        },
        {
            "question": "仏画の四天王たちはどのような物を持っていますか？",
            "answer": "四天王たちはそれぞれ塔や刀剣、琵琶などの地物を持っています。"
        },
        {
            "question": "仏画の別紙には何が記録されていますか？",
            "answer": "仏画の別紙には1821年5月に奉安されたことが記録されています。"
        },
        {
            "question": "霊穴寺の仏画は何に指定されていますか？",
            "answer": "霊穴寺の仏画は江原特別自治道の文化財資料第166号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "仏画はどのような形で保存されていますか？",
            "answer": "仏画は最初から霊穴寺に奉安され、火器が残る形で保存されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 631,
        "QA": 442
    }
}